胡錫進：開戰五大條件

中國人不想打仗，但我們與數個周邊國家有領土糾紛，美國鼓勵它們同中國對抗，其中有些國家覺得戰略上有機可乘，對中國態度橫橫的，以為中國在美國戰略壓力下不敢、不願、不能與它開戰，所以想火中取栗。還有台灣方向的問題。中國大陸卷入一場戰爭的風險嚴重升高。
實際情況往往是，我們越不想戰爭，上述困境就會越嚴重。所以中國社會必須有為守護國家核心利益不得不戰時坦然投入一場戰爭的真正勇氣，承受因此而導致的代價。那樣的話，中國的綜合實力才能切實轉化成為對各種挑釁者的有效戰略威懾。

我們的這一意志只要是真實的，外界是能夠感受到的，反而有可能幫我們避免戰爭。

當然，戰爭畢竟是不能隨便打的，要打就必須打贏。這種贏包含兩個含義，一是在戰場上擊敗對手，二是要確保它在道義上站得住腳，因為中國不是世界最強的力量，美國在打壓我們，如果我們贏了戰場卻損失了國際道義，就可能幫助美國構建反華同盟，反而讓我們的戰略處境更加艱難。

在戰場上贏，只要戰事是與目前這幾個有領土摩擦的周邊力量開展，我們都有把握。如果與美國開戰，只要是在中國近海打，我們取勝的把握也比較高。

所以關鍵是道義。中國是崛起大國，意識形態上受美國與西方共同排斥，在東南方向上也有不利面。另外與中國有領土糾紛的國家彼此同情。一旦中國與周邊力量開戰，國際輿論容易袒護實力弱的一方，無論我們是否有理，道義風險都很高。加上有美國屆時開動輿論機器高分貝反華，對戰爭的道義問題我們切不可想當然，低估它的覆雜性。

所以要與周邊某支力量開戰，中國需要做到以下幾點：

第一，對方是現狀打破者，事實要確鑿無疑。

第二，對方是覆雜局勢中的挑釁者，我方是被挑釁者，事實也要非常清楚。

第三，我方在開戰前為挽救局勢做了艱苦的外交和政治努力，要讓國際社會有目共睹。

第四，戰爭的第一槍是對方開的，而不是我方開的，國際社會對此是清楚的。

第五，極端形勢下，如果我方要開第一槍，需要事先发最後通牒，堂堂正正地開啟正義戰爭。

如果能做到這幾點，我認為中國在不得不戰時就可以放手一戰。即使美國屆時極力抹黑中國，國際社會也能看得懂：中國不是一個以大欺小、窮兵黷武的國家，我們投入戰爭是被迫的。

沖動性的戰爭中國決不能打，要打就必須做好充分的軍事準備和道義準備。可能會有人覺得這樣的戰爭不痛快，有點憋屈，但我要說的是，中國作為這個世界上受壓制的老二，注定要經歷一個憋屈的階段，這是所有老二的宿命。中國崛起的過程注定不能求痛快，我們需要低調，耐心，承受繁瑣，在與一些奉行機會主義的小勢力打交道時無法動用力量快刀斬亂麻，而是與他們慢慢折騰。我們需要經受得起這樣的考驗。

值得強調的是，贏得戰爭的道義，除了我們做得正派，還必須表達得清楚，贏得輿論戰。在對外沖突領域，我們現在的一大問題是總體上发聲太少太慢，對摩擦細節的描述往往對方講得更多更快，這個問題我們必須下大力氣解決。

總之，中國必須是一個敢戰的國家，而這種敢戰是建立在實力和道義雙重基礎之上的。我們手中握有力量，而且講理，為捍衛原則底線時無所畏懼。這樣無論戰與不戰，這個國家都將積累世界對我們的尊重，直到有一天，我們不怒自威，不戰而勝。

快點強姦我！

收皮啦

ok打得未

支那需要做嘅只有一樣
就係亡國

屌你老母講來講去講撚咗成年得把爛鳩口都未撚打

共產黨每日吹唔同風
好難捉摸呀

贏了戰場輸了道義

大佬呀你贏到先講啦

一打就見真章，點會打

第一，對方是現狀打破者，事實要確鑿無疑。
你先係

第二，對方是覆雜局勢中的挑釁者，我方是被挑釁者，事實也要非常清楚。
你先係

第三，我方在開戰前為挽救局勢做了艱苦的外交和政治努力，要讓國際社會有目共睹。
得把口

第四，戰爭的第一槍是對方開的，而不是我方開的，國際社會對此是清楚的。
你唔開槍但用關刀

第五，極端形勢下，如果我方要開第一槍，需要事先发最後通牒，堂堂正正地開啟正義戰爭。
你暗啞底用其他武器打扮無事

結論 開唔到戰

打未

如果習近平知道佢會輸
就唔會大國勃起啦
根本比d臣下打飛機打到已經脫離現實

美台即刻建交唔知你忍唔忍到

胡走獸自訂五大開戰條件!? 佢打算取代甴總書記做軍委主席?

結論 唔敢打

印度：

成日話唔會開第一槍，不過無話唔用其他武器做第一下攻擊，好似攻擊印度士兵咁用狼牙棒、關刀...

訓著

衰軟必豬呢

共產黨自己撩交打啫，拉中國人落水

條乜撚野件 返去閂埋房門打飛機啦
人又唔夠打 殺咗咁多老解都唔打

佢係狗黎架嘛
習主席拋個盤去邊佢就跑去邊

咪係
講到自己贏撚硬咁
美軍都唔敢100%覺得自己贏成日演習實戰

印軍入到門口啦喎
咁都仲未夠條件

即係縮

打未呀 講講講

習近平知咩事
下面班官知咩事
黨員見到風向知咩事

全國蒙在鼓內得班韭菜
其實都幾搞笑
日日出飛機文安慰班韭菜
但文章入面充滿矛盾，純粹爽文

有時會諗同樣都係出自中國
但台灣已經向前邁向，雖然不成熟
但至少脫離緊過去上千年既奴隸君權思想
但中國仍然原地打轉，好似小醜一樣
成日話依家八國聯軍重演
但冇諗過當年輸既原因唔係唔夠人抽
而係冇放低固有思想走向國際

講左幾十年啦

南海問題，挑釁同改變現狀嗰個係你，你無端端起個島霸地方搶資源，海牙法庭又唔理，仲想講道義

跑車的五大條件

打場仗講咁耐都未打到，成日搵人出嚟講廢話

打就打啦咁多嗲

佢既意思係，霸咗成個南海，跟住話，「你拆我啲僭建物，所以係你唔啱！」？

幾時武統台灣

屌你快啲打啦聽撚咗你廢噏幾年喇

責任全在....

忍忍忍 忍到侵侵連任 又忍多幾年

基本上不停安慰韭菜，我哋其實好揪得架，但唔想用嚟蝦人，自會用嚟保護自己

屌 咁撚多野講
搞咁多條件都係掩飾你淆底姐
唔夠膽打就收嗲啦

實力同道義支那好像兩樣都無

勿謂言之不預

支共做哂果五樣野

去撩人打仗

//中國作為這個世界上受壓制的老二//

契哥表示:

悶撚到仆街，打你就打啦冚家剷，一係你就投降啦冚家剷

阻撚住曬啲版位

打啦屌

唔好呀！會失民意架.gif

Wait
胡生你話中國是老二？
不過睇下口交部同閣下平時既發言
諗諗下 中國是老二 又好似有d道理…

唔好笑，中共會將武肺講到唔關自己事
亦都可以大外宣話係美國主動打佢地先
當然啦，有冇人信就

五大條件, 缺一不可
胡鍚進拉得

呢啲on9比人打幾巴仲發撚緊夢

樣樣野都唔計

夠閪膽開戰咩

屌，又想縮

「艱苦的外交和政治努力」:
全世界都係仆街!!恰鳩我??

又話要武統台灣

快d打啦

為甚麼全世界都在對付中國

即係唔敢打

老胡幾時去中印邊境出精

如果與美國開戰，只要是在中國近海打，我們取勝的把握也比較高。

龜撚到 仲話大國啵

中國作為這個世界上受壓制的老二

老二唔係會解做賓周咩?
洗唔洗比反思覺老師篇文佢睇點做返幸福賓周

比印印攻咗幾座山姐，支那大把山。

即用咀炮打仗都計？

開打？電話都唔敢打呀！

打未啊

亂到冇皇管
個個都出嚟鳩噏肥視線

但我要说的是，中国作为这个世界上受压制的老二，注定要经历一个憋屈的阶段，这是所有老二的宿命。

老二準備勃起

我都等緊睇滅國........
不過就唔知邊個會滅國

想問好耐… 有冇人知點解佢叫胡刁盤？
咩叫刁盤？

如果中共唔靠偷襲打第一槍，咁佢肯定首戰即終戰

我唔係話係一個地區既戰爭=首戰

而係擺明依家是但一個位開火，都會被美國盟軍圍攻

當年二戰日本將敗，美軍都收到情報俄佬想消滅日本搶地擴張，如果中共敗勢已現，俄羅斯恐怕都唔會客氣

咁基本上呢場反共之戰一打已經會係endgame，成套戲播完就冇續集

五大條件 缺一不可

中國講道義

打未啊屌你老母

去仆街死啦 垃圾

周圍挑釁人又唔講
藏南衝突又唔講
軍機繞台又唔講
劃南海九段線劃到人地屋企門口又唔講
對內對外鼓吹族群仇恨又唔講
戰狼外交又唔講

俄羅斯真挑釁慶祝佔領海參崴160周年又唔講

收皮啦垃圾

求下你哋咪撚再婆婆媽媽啦屌係唔驚嘅咪開美帝波囉！你啲國民不知幾想你哋打柒美國

文妓學人講打仗

哦。

結論，我唔敢打，如果打，我就sir
this way

是撚旦啦 老解自己開槍 你都話係印度佬開架啦

侵贏咗後應該會

支那成日威脅要侵略（統一）他國喎
究竟邊個先係挑釁者？

不過南海嗰咋基地係違法㗎喎，美國幫東南亞國家拆咗佢，你中國又夠唔夠膽還拖？

咁咪唔使旨意武統台灣

欺，可以。
打，妄想！

正義之戰？共匪講自己正義？

明明自己走去挑釁人，騙子格真係刻係DNA 到

習總勃起係因為以為人地唔會做得出啲咩
但點知遇到侵

你地打啦
好悶呀

胡錫進呢條柒頭, 係咪以為自己係軍事戰略家?

嘴炮日日打

想開戰？ 學日本咁 整嗰7777盧溝橋事件咪得囉

打就打啦仲講條件

好撚煩，打未？

五大條件
缺一不可

打啦 屌你

等人開第一鎗都叫做開戰？

講你就凶狠， 做你就把撚 .....

打印度
由拳頭->石頭->狼牙棒->關刀
幾時先升到上去戰車時代

開50個條件咪吾洗開戰囉

開戰只有一大條件: 總加速屍掌權

印度去到step 4

想鳩縮就縮啦, 咁撚多借口

點樣定義正義戰爭？

美帝::大選後南海附近應會有大型軍演，唔好話冇通知，有時會失誤跌落貴國基地。請諒

一星期後下個主題：
對美戰爭中的七個"不要"

然後又龍門搬九里

忍到

開戰啦好煩呀
打你咪又係縮

洗撚講咁多咩 反正責任全在_方

都唔知講乜柒，唔敢打就唔敢打啦，又要鳩UP又唔敢郁手

支持開戰

繼續加速

某國好中意偷雞開第一槍

歷史說明一切

on99 自己劃線俾自己

會唔會太能正義

幾時做左總司令, 想奪維尼權?

美國: Taiwan is a country

胡錫進: 五大條件 缺一不可
five factor no one less

佢贏定輸都係冇道義㗎啦

阿進哥，又點啊你，好撚煩啊

講咁耐打未啊？我好悶啊

打未？

咁的確無改變現狀
因為自古以黎一向都係俾人摑幾巴同分豬肉

第五，極端形勢下，如果我方要開第一槍，需要事先发最後通牒，堂堂正正地開啟正義戰爭。

翻譯:
第一，我地支共會鬼鬼鼠鼠將現狀打破。
第二，我地支共喺複雜局勢中挑釁。
第三，我地支共搞戰狼外交和鐵腕統治後失敗就會開戰。
第四，戰爭的第一槍必定是我方開的，而且國際社會對此不清楚的。
第五，極端形勢下，如果我方要開第一槍，一定唔會事先發最後通牒，開啟不義戰爭。

呢條撚樣面皮厚到刀槍不入
派佢去邊境打印度得啦

條件？打你味打你囉DLLM

印度已經滿足咗狐腫五大要求!結果共軍後退邊境十二公里

打啦 好眼瞓呀

又縮

第三點中咗好耐喇，犯我中華者......快啲打喇

屌佢老母前幾日又話即打

日日做百下掌上壓講野係唔同d嘅

家下咪打緊科技戰, 經濟戰, 外交戰..........

鬼夠膽

好撚煩
胡狗同啲香港啲犬隻一樣
只要將問題推卸到對方身上，自己就係正義嘅化身

睇高咗 邊有獨立思想
全憑党指揮

美軍100%會嬴, 但同時唔想自己損失太多

你地打啦.jpg

打啦, 好悶呀

講到自己贏咗，差在贏得靚唔靚

由2018講到2021都黎

由STEP 0 JUMP到STEP N
就係想收埋呢句打得贏既前設係到洗腦嘛
中共不意外啦

好多年前打過台灣
打輸咗就扮嘢話係我唔打
希望和平統一
戇撚鳩
又維尼寫史

主人起草地拋走個盤
狗擔翻翻黎
拋個盤去邊
狗就去邊度接

南海同印度都係必輸
依家仲要雙線作戰
真係哪來的自信

thanks巴打 又幾鬼貼切

所有中国領土爭議一律以此回應

第3即係點都唔會打

非極端情況 忍到

世界老二

打都未打咁多野講 講到口水乾未

一派奴才之言 胡錫進

啱呀咪出手呀，輸民意的

中國在印度邊境中曬5點

樂見於此 中共覆滅 推倒重來 改朝換代

怎樣中國才算開戰

日日咁樣打飛機會死㗎……

開始幫中共解釋點解唔打杖
平時就玩民族主義玩戰狼
而家民族主義好勇鬥狠信中國最強大 就淆底要降溫

亡國就夠，其餘唔使啦，多謝哂

乜撚野叫被挑釁者

支那亡國 十四億亡國奴流竄世界各地不成

兩個字：淆底

嚇撚到手震咁款

缺一NONO

圍護習核心利益

打飛機就叻

打未呀屌你老母

咁打未呀支那豬

共產黨一向都係自己做完就屈人地做

但對美國嚟講，開戰五大條件係咪齊哂幾時炸雜種

漢奸賣國賊胡錫進
洩露國家沒有底氣機密

係人地要打你
邊輪到話唔打
又無實力威嚇
全球聯合反共

俄佬都撐印度，
支共夠撚膽開戰

中國用人命壓制 無限犧牲之術

美軍仲要同時兼顧救隊友

其實佢有冇發現五點都講緊自己

齊㗎喇
中國咁撚強，打啦屌你

戇鳩仔學人講大道理
一打就全部只睇結果，成王敗寇，國都比人滅咗，歷史寫唔係你打第一槍有用？
唔撚夠薑打，跟本完全唔夠打講撚埋啲咁嘅嘢水鳩啲國民

source link pls , this is basic

即係唔會打啦

即係唔駛打喇
中國共產黨代表全中國人幫印度含撚

幾時開啫

咁係咪姐係解放軍偷襲印度軍人
印度還拖打贏你係拳頭上同道義上都贏晒